---
date: 2017-10-19T15:26:15Z
lastmod: 2019-10-26T15:26:15Z
publishdate: 2018-11-23T15:26:15Z

title: դաշնեզերք 
description: տեղեկութիւն
---


ֆէդերացիան, կամ դաշնեզերքը տարբեր հանգոյցներից կազմուած գլոբալ սոցիալական ցանց է, որոնք յաղորդակցւում են միմեանց հետ։ այս հանգոյցները կազում են ապակենտրոն եւ ֆեդերատիւ սոցիալական ցանց՝ միլիոնաւոր օգտատէրերով։

ապակենտրոն սոցիալական ցանցի առաւելութիւնն այն է, որ իւրաքանչիւր ոք ունի հնարաւորութիւն ստեղծելու եւ կառավարելու սեփական հանգոյցը, միեւնոյն ժամանակ չկորցնելով կապը միւսների հետ։ սա ձեզ հնարաւորութիւն է տալիս ձեր տուեալներն ապահով դարձնելու։


[վիճակագրութիւն հանգոյցների մասին](https://the-federation.info/)
